{"threeImage":{"scenes":[{"sceneId":0,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"La Tarta","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be12573172c.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-2.7463304095727827,-0.13000000000000006","interactions":[{"interactionpos":"-0.5516538736748521,-0.5462978572970227","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":1},"subContentId":"9f432c30-0b07-4ee1-a1c1-cd2e5621f1cc","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-1.4566538736748544,-0.36879785729702286","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":2},"subContentId":"658089b1-fb4f-409d-84bd-bef51d1a9fff","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-2.325645102393196,0.0675","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Este es el<strong> <\/strong><\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Mirador de La Tarta<\/strong><\/h2>\n\n<p>El mirador de <strong>La Tarta<\/strong> es uno de los mejores puntos de la isla para divisar el volc\u00e1n y apreciar las <strong>diferentes capas geol\u00f3gicas <\/strong>del parque. El nombre de este mirador proviene precisamente de los <strong>colores que presenta la tierra<\/strong>, que recuerdan a las capas de <strong>una tarta<\/strong>.<\/p>\n\n<p>Desde el mirador es posible ver las <strong>diferentes erupciones volc\u00e1nicas<\/strong>&nbsp;que ha vivido Tenerife. La mezcla de colores tierra de las ca\u00f1adas hacen de este lugar un paisaje \u00fanico dif\u00edcil de encontrar en cualquier otro lugar de Tenerife.<\/p>\n\n<p>Adem\u00e1s, las vistas del Teide<strong>&nbsp;<\/strong>que ofrece este mirador son \u00fanicas. Si el tiempo de Tenerife lo permite, tambi\u00e9n es posible ver la isla de<strong>&nbsp;La Palma<\/strong>&nbsp;desde aqu\u00ed.&nbsp;<\/p>\n"},"subContentId":"c2d6dadd-d0fc-47a4-b732-91a41b8766e3","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Mirador de La Tarta"}}},{"interactionpos":"-3.303709795213608,-0.28499999999999986","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be6e3c4148b.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1200,"height":800},"alt":"El Teide desde el mirador de La Tarta","title":"El Teide desde el mirador de La Tarta"},"subContentId":"fd97d112-5706-473f-a7b7-ccb599a707e3","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"El Teide desde el mirador de La Tarta"}}},{"interactionpos":"-4.506895102393197,-0.02624999999999983","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":3},"subContentId":"97361163-0003-41f7-8bd7-d3d59357c63b","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}}]},{"sceneId":1,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"plus","scenename":"Tarta","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be6756c9f9b.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":5879,"height":2939},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-2.0943951023931953,0","interactions":[{"interactionpos":"-5.061209795213607,0.17250000000000026","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":0},"subContentId":"002dbdab-e6c2-455a-b5ed-254811ebb29f","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-2.5868951023931954,0.48875000000000013","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Llegamos a<strong> <\/strong><\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>La Tarta del Teide <\/strong><\/h2>\n\n<p>La <strong>Tarta del Teide<\/strong> se encuentra en una<strong> curva de la carretera<\/strong>, con un mirador a cada lado.&nbsp;Cada capa presenta un color (<strong>blanco, negro o rojizo<\/strong>)&nbsp;que corresponde a una erupci\u00f3n diferente. \u00a1Entre cada capa pueden haber pasado<strong> siglos<\/strong>!<\/p>\n"},"subContentId":"74bd91a9-be72-408c-84df-db40a8703520","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"La Tarta del Teide"}}}]},{"sceneId":2,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Mirador de Ortu\u00f1o","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be67b50f810.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-1.45620979521361,-0.05250000000000002","interactions":[{"interactionpos":"-7.853709795213609,0.17374999999999957","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">\u00a1Bienvenido a<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Paseando entre nubes<\/strong>!<\/h2>\n\n<p>En este tour recorreremos el <strong>Parque Nacional del Teide<\/strong> desde las alturas.<\/p>\n\n<p>Disfruta de las <strong>incre\u00edbles vistas <\/strong>que ofrece la isla de Tenerife y atento a los \u00a1<strong>puntos de inter\u00e9s!<\/strong><\/p>\n\n<p>Al final del tour habr\u00e1 un <strong>test<\/strong> para comprobar que has estado atento a todos los detalles que el parque ofrece.<\/p>\n\n<h3><strong>\u00a1P\u00e1salo bien y buena suerte!<\/strong><\/h3>\n"},"subContentId":"3cdd720a-9466-4c51-8561-0b4cc058bb45","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Introducci\u00f3n"}}},{"interactionpos":"0.3482255119659755,-0.015000000000000527","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">\u00a1Hola! Nos encontramos en el<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Mirador de Ortu\u00f1o<\/strong><\/h2>\n\n<p>El mirador de Ortu\u00f1o es la <strong>parada m\u00e1s popular<\/strong> para los que suben o bajan del Parque Nacional del Teide especialmente al final del d\u00eda, cuando el mirador regala uno de sus <strong>atardeceres espectaculares<\/strong>. Es el para\u00edso para los aficionados a la fotograf\u00eda.&nbsp;<\/p>\n\n<p>Adem\u00e1s, es uno de los mejores lugares para ver el <strong>mar de nubes <\/strong>que crea<strong>&nbsp;<\/strong>un paisaje de un mar blanco sobre el que la isla parece estar flotando.<\/p>\n"},"subContentId":"1d58cee6-2622-41ce-bbf8-934e813bf58c","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Mirador de Ortu\u00f1o"}}},{"interactionpos":"-0.13620979521361046,-0.11875000000000054","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be6ba240e19.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":2039,"height":1189},"alt":"Atardecer en el mirador de Ortu\u00f1o","title":"Atardecer en el mirador de Ortu\u00f1o"},"subContentId":"cf462f6a-3fc6-49f2-aba9-2127c2e577f3","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Atardecer en el mirador de Ortu\u00f1o"}}},{"interactionpos":"-0.3812097952136104,0.0012499999999998762","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":0},"subContentId":"a7416fdf-478a-440b-9672-8b6a7138caee","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}}]},{"sceneId":3,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Observatorio Astron\u00f3mico del Teide","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be7063e8548.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-2.814395102393195,-0.10750000000000001","interactions":[{"interactionpos":"-2.167459795213609,0.20000000000000004","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Bienvenido al<strong> <\/strong><\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Observatorio Astron\u00f3mico del Teide<\/strong><\/h2>\n\n<p>El<strong>&nbsp;Observatorio del Teide<\/strong>, tambi\u00e9n conocido como <strong>Observatorio de Iza\u00f1a<\/strong>, pertenece al <strong>Instituto de Astrof\u00edsica de Canarias (IAC)<\/strong> y junto con el <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Observatorio_del_Roque_de_los_Muchachos\" target=\"_blank\" title=\"\">Observatorio del Roque de Los Muchachos<\/a>&nbsp;(<em>La Palma<\/em>) forman el conjunto observacional del <strong>Observatorio Norte Europeo<\/strong>. &nbsp;Este observatorio es considerado por la Comunidad Cient\u00edfica Internacional como uno de los observatorios m\u00e1s<strong> importantes del mundo<\/strong>.<\/p>\n"},"subContentId":"150170dc-786c-48fc-8231-25aa72e59805","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Observatorio del Teide"}}},{"interactionpos":"-2.7824597952136094,-0.24625000000000014","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be71c584bcd.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":2000,"height":791},"alt":"Observatorio del Teide de noche","title":"Observatorio del Teide de noche"},"subContentId":"365d6370-d8e7-4045-b7a1-2a2d6be8acd0","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Observatorio del Teide de noche"}}},{"interactionpos":"-4.241209795213611,-0.18375000000000047","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":4},"subContentId":"cb953638-d74c-41ca-abcf-51e08c2c6a07","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-3.3468951023931943,-0.12999999999999995","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","alt":"Telescopio Artemis","file":{"path":"images\/file-60be731dab005.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1232,"height":893},"title":"Telescopio Artemis"},"subContentId":"61e470a7-425a-4fe1-882e-c14a08f54db8","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Telescopio Artemis"}}},{"interactionpos":"-1.054395102393195,-0.16000000000000064","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":0},"subContentId":"b14c1fe6-5e6e-4d5d-8762-fb889b68da1e","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}}]},{"sceneId":4,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Minas de San Jos\u00e9","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be7283c52cd.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-2.6099597952136095,-0.22375000000000017","interactions":[{"interactionpos":"-2.4049597952136073,0.2925000000000001","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Ahora nos encontramos sobre<strong> <\/strong><\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Las Minas de San Jos\u00e9<\/strong><\/h2>\n\n<p>Es uno de los miradores del Parque Nacional del Teide aprovechado por entidades tan importantes como la <strong>NASA<\/strong> para probar <strong>robots<\/strong> que posteriormente han sido enviados a planetas como <strong>Marte<\/strong>. Tambi\u00e9n la Warner Bros puso su ojo en este singular paisaje usando el entorno como escenarios de <strong>pel\u00edculas<\/strong> (Furia de Titanes).<\/p>\n"},"subContentId":"21ace13a-eb8a-4955-8fbf-ddfc52ac92b8","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Minas de San Jos\u00e9"}}},{"interactionpos":"-0.32745979521360935,-0.5537500000000002","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be75887bdd5.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1150,"height":765},"alt":"Minas de San Jos\u00e9","title":"Minas de San Jos\u00e9"},"subContentId":"3da19f48-7dae-4642-af1e-7da035c5d96c","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Minas de San Jos\u00e9"}}},{"interactionpos":"-0.7937097952136094,-0.24124999999999974","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":3},"subContentId":"519b9457-1b44-4837-b471-36fea5647f61","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-4.129395102393195,-0.2412500000000002","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":6},"subContentId":"c34469c8-ea53-4217-baab-e41071b8d200","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}}]},{"sceneId":5,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Roques de Garc\u00eda","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be75c7e70db.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-1.366330409572781,-0.011250000000000156","interactions":[{"interactionpos":"-1.3113304095727814,0.28624999999999995","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Roques de Garc\u00eda<\/strong><\/h2>\n\n<p>Los llamados <strong>Roques de Garc\u00eda<\/strong>&nbsp;son un conjunto de formaciones rocosas situadas en el parque. Son unas enormes formaciones rocosas compuestas por la acumulaci\u00f3n de <strong>varias capas de diferentes materiales<\/strong>, que antes de ser erosionadas formaban un muro que separaba las dos calderas del parque. Efecto de esta prolongada erosi\u00f3n son las curiosas formas que actualmente se aprecian, siendo las m\u00e1s espectaculares el <strong>\"Roque Cinchado\"<\/strong>,&nbsp;<strong>\"La Catedral\"<\/strong>&nbsp;y <strong>\"La Cascada\"<\/strong>.<\/p>\n\n<p>El<strong> Roque Cinchado<\/strong> es bastante diferente al resto de los Roques de Garc\u00eda a pesar de formar parte de ellos, lo cual ha hecho que se considere un <strong>monumento natural distintivo y singular<\/strong> desde tiempos inmemoriales.<\/p>\n"},"subContentId":"f076aae7-e99a-436d-bfe7-756fa9673cc9","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Roques de Garc\u00eda"}}},{"interactionpos":"-0.8200804095727806,-0.5100000000000002","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be79e9a2c08.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1500,"height":1000},"alt":"Roques de Garc\u00eda","title":"Roques de Garc\u00eda"},"subContentId":"3e6ae19a-d09a-4e31-981e-af0ddbc54a8d","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Roques de Garc\u00eda"}}},{"interactionpos":"-1.5838304095727809,-0.31750000000000017","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be79fe49c14.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1024,"height":683},"alt":"Roque Cinchado","title":"Roque Cinchado"},"subContentId":"c43b6f0e-8593-42ed-a7f4-d312537c8cda","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Roque Cinchado"}}},{"interactionpos":"-0.21258040957278188,-0.14625000000000002","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":6},"subContentId":"4d47a91e-bb04-434f-809c-01ba291072f2","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-2.2407657167523682,0.16875","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":7},"subContentId":"206d8a8c-eaf4-440f-9251-dd673a4fe8a3","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}}]},{"sceneId":6,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Monta\u00f1a Blanca","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be763e8600a.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-5.9780244880340225,0.026250000000000523","interactions":[{"interactionpos":"-5.666209795213608,0.35375000000000056","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Monta\u00f1a Blanca<\/strong><\/h2>\n\n<p>Desde Monta\u00f1a Blanca comienza el sendero m\u00e1s utilizado y llamativo del Parque Nacional para subir hasta el <strong>Pico del Teide<\/strong>. El recorrido posee una belleza natural especial desde el primer metro. Es uno de los senderos del Teide m\u00e1s especiales, y no es poco sabiendo que este cuenta con m\u00e1s de <strong>19.000 hect\u00e1reas<\/strong>.<\/p>\n\n<p>Empezar\u00e1s a subir al Teide caminando por un paisaje t\u00edpico de volcanismo explosivo, con el suelo recubierto de piedra p\u00f3mez. Se trata de una zona de alto inter\u00e9s<strong> paisaj\u00edstico, volcanol\u00f3gico<\/strong> y <strong>ecol\u00f3gico<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n"},"subContentId":"260c29ff-674f-4dbf-8232-0068cf7e2922","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Untitled Text"}}},{"interactionpos":"0.46322551196597717,-0.30124999999999974","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be78aef36a7.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1024,"height":678},"alt":"Sendero Monta\u00f1a Blanca","title":"Sendero Monta\u00f1a Blanca"},"subContentId":"f9b25f5e-f6f2-4018-987d-67d633e28407","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Sendero Monta\u00f1a Blanca"}}},{"interactionpos":"-6.410524488034023,0.06125000000000053","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be78e545e5b.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1024,"height":588},"alt":"Sendero Monta\u00f1a Blanca","title":"Sendero Monta\u00f1a Blanca"},"subContentId":"5ffd34f7-ee38-4b80-a0f9-83d7f5ba15bc","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Sendero Monta\u00f1a Blanca"}}},{"interactionpos":"-1.1148391808544367,-0.07249999999999954","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":5},"subContentId":"9de79b9c-ae70-48ef-bb0e-1c2ce418a8d2","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-4.8060891808544355,-0.22624999999999956","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":4},"subContentId":"387fc52e-6682-4098-a50b-9d84d8285056","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}}]},{"sceneId":7,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Pico del Teide","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be7a5a875e4.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-3.4493951023931966,-0.18250000000000244","interactions":[{"interactionpos":"-3.4543951023931956,0.14249999999999977","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">\u00a1No te marees! Nos encontramos en el<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Pico del Teide<\/strong><\/h2>\n\n<p>El Teide es la<strong> tercera estructura volc\u00e1nica m\u00e1s alta y voluminosa del planeta<\/strong>, despu\u00e9s del Mauna loa y Mauna kea en Hawai, as\u00ed como la <strong>mayor elevaci\u00f3n<\/strong> de Las Islas Canarias y de toda Espa\u00f1a.<\/p>\n\n<p>Inici\u00f3 su formaci\u00f3n hace <strong>170.000 a\u00f1os<\/strong> tras el deslizamiento gigante del anterior edificio volc\u00e1nico, a\u00fan mayor que el actual. Se form\u00f3 as\u00ed la <strong>caldera de Las Ca\u00f1adas.<\/strong><\/p>\n\n<p>Su excepcional <strong>paisaje de volcanes y formas eruptivas<\/strong> poco comunes, sus asombrosos contrastes y fen\u00f3menos naturales tan maravillosos como el <strong>mar de nubes<\/strong> hicieron que la Unesco lo declarase <strong>Patrimonio de la Humanidad en 2007<\/strong>. A eso, hay que a\u00f1adir otra poderosa raz\u00f3n que hace del Teide un lugar \u00fanico en el mundo: es, sin duda, el mejor sitio para identificar las <strong>fases evolutivas de la Tierra<\/strong>.<\/p>\n\n<p>Disfruta de la maravillosa imagen de la isla desde sus imponentes<strong>&nbsp;3.718 metros<\/strong> de altura.<\/p>\n"},"subContentId":"dd8321e4-dc48-4f65-86ea-b49b7261026b","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Pico del Teide"}}},{"interactionpos":"-2.670645102393196,-0.1375000000000004","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":8},"subContentId":"aa3e072a-8569-4dfa-afc2-209146d8235a","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-3.2368951023931967,-0.17000000000000237","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bf32d14ff3e.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1200,"height":675},"alt":"Pico del Teide nevado","title":"Pico del Teide nevado"},"subContentId":"30a27fb8-1e63-42b4-b6b9-715afc7ece6e","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Pico del Teide nevado"}}}]},{"sceneId":8,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Pico Viejo","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be7d117b92b.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-5.97133040957278,-0.07379785729702226","interactions":[{"interactionpos":"-6.032580409572781,0.1725000000000007","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Otro lugar imponente es el<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Pico Viejo<\/strong><\/h2>\n\n<p><strong>Pico Viejo<\/strong>&nbsp;o <strong>Monta\u00f1a Chahorra<\/strong>&nbsp;es un <strong>volc\u00e1n<\/strong>. Constituye el <strong>segundo pico m\u00e1s alto de Tenerife y de Canarias<\/strong>&nbsp;con una altura de<strong> 3.135 m <\/strong>sobre el nivel del mar.<strong> Pico Viejo<\/strong> y el <strong>Teide<\/strong> son las dos \u00fanicas monta\u00f1as canarias que sobrepasan los 3.000 metros de altitud.&nbsp;<\/p>\n\n<p>Comenz\u00f3 su formaci\u00f3n hace aproximadamente <strong>200.000 a\u00f1os en el centro de la isla<\/strong>. Su cr\u00e1ter, de unos <strong>800 metros<\/strong> de di\u00e1metro, es uno de los cr\u00e1teres sat\u00e9lites que se reparten alrededor del Teide. En el<strong> a\u00f1o 1798<\/strong>,&nbsp;entr\u00f3 en erupci\u00f3n y constituy\u00f3 las llamadas <strong>Narices del Teide<\/strong>. Esta erupci\u00f3n vino a ser la<strong> \u00faltima<\/strong> de las acaecidas dentro de los l\u00edmites del parque nacional del Teide y la de mayor duraci\u00f3n de las erupciones hist\u00f3ricas de Tenerife, arrojando material volc\u00e1nico durante <strong>tres meses<\/strong>.<\/p>\n"},"subContentId":"4ea92363-e186-4476-8a96-805c8a149ea9","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Pico Viejo"}}},{"interactionpos":"-5.260201023931958,-0.11754785729702474","action":{"library":"H5P.Video 1.5","params":{"visuals":{"fit":true,"controls":true,"poster":{"path":"images\/poster-60be7f9b07318.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1707,"height":1280}},"playback":{"autoplay":false,"loop":false},"l10n":{"name":"Video","loading":"Video player loading...","noPlayers":"Found no video players that supports the given video format.","noSources":"Video is missing sources.","aborted":"Media playback has been aborted.","networkFailure":"Network failure.","cannotDecode":"Unable to decode media.","formatNotSupported":"Video format not supported.","mediaEncrypted":"Media encrypted.","unknownError":"Unknown error.","invalidYtId":"Invalid YouTube ID.","unknownYtId":"Unable to find video with the given YouTube ID.","restrictedYt":"The owner of this video does not allow it to be embedded."},"sources":[{"path":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1rivatRJN_E&amp;ab_channel=GillesPGillesP","mime":"video\/YouTube","copyright":{"license":"U"}}]},"subContentId":"7114e35c-6b04-4ecc-9827-dff1218081c5","metadata":{"contentType":"Video","license":"U","title":"Pico Viejo-El Teide"}}},{"interactionpos":"0.6767342832476254,-1.0150478572970247","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":9},"subContentId":"3ccd6b64-8989-412c-9559-8eff932f91cf","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-5.577580409572782,0.06874999999999992","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":7},"subContentId":"7e1ba1a8-94e4-42ac-8235-1798839ee758","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}},{"interactionpos":"-5.812580409572779,-0.07629785729702224","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bf33f8646e3.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":960,"height":640},"alt":"Pico Viejo","title":"Pico Viejo"},"subContentId":"65de2d1f-a873-400b-8070-39e547a17c0c","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Pico Viejo"}}}]},{"sceneId":9,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Narices del Teide","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60be7fecbfe27.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6000,"height":3000},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-3.6587097952136087,0.13500000000000018","interactions":[{"interactionpos":"-9.894395102393194,0.27500000000000036","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Las Narices del Teide<\/strong><\/h2>\n\n<p>En las laderas de<strong> Pico Viejo<\/strong> se abrieron una seria de bocas, las denominadas <strong>\u201cNarices del Teide\u201d<\/strong>, que durante <strong>tres meses<\/strong>, derramaron <strong>enormes cantidades de lava<\/strong> cubriendo una gran superficie de terreno y dando lugar a los sugestivos malpa\u00edses del oeste del parque.<\/p>\n"},"subContentId":"12b84e06-50b2-411b-a5c5-69422f7c60db","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Las Narices del Teide"}}},{"interactionpos":"-3.4699597952136076,0.08499999999999978","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60be80fd100a3.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1200,"height":800},"alt":"Narices del Teide","title":"Narices del Teide"},"subContentId":"165d6b39-187f-4a75-b9e2-36ee116abe7e","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Narices del Teide"}}},{"interactionpos":"0.43629020478639163,0.37750000000000006","action":{"library":"H5P.Summary 1.10","params":{"intro":"<h2><strong>\u00a1Fin del tour!<\/strong><\/h2>\n\n<p>\u00bfHas disfrutado del parque? <strong>Demuestra todo lo que has aprendido.<\/strong><\/p>\n\n<h3>Elige la respuesta correcta:<\/h3>\n","summaries":[{"subContentId":"0ae18c5a-09df-4459-ad27-92f9b0c7fafd","tip":"","summary":["<p>El mirador de Ortu\u00f1o es la parada m\u00e1s popular del Parque Nacional del Teide. En este mirador podemos disfrutar de atardeceres espectaculares adem\u00e1s de contemplar el famoso mar de nubes.<\/p>\n","<p>El mirador de Ortu\u00f1o es la parada menos popular&nbsp;del Parque Nacional del Teide. En este mirador podemos disfrutar de atardeceres espectaculares&nbsp;adem\u00e1s de contemplar el famoso mar de nubes.<\/p>\n","<p>El mirador de Ortu\u00f1o es una parada del Parque Nacional del Teide. En este mirador podemos disfrutar de atardeceres adem\u00e1s de contemplar el mar de nubes.<\/p>\n"]},{"subContentId":"ab7bb5e1-7b1e-4402-9c78-f4bf9eaa82b4","summary":["<p>El mirador de La Tarta recibe ese nombre debido a los colores que presenta la tierra, que recuerdan a las capas de una tarta.<\/p>\n","<p>El mirador de La Tarta recibe ese nombre debido a que a los canarios les gustan mucho las tartas y no se les ocurr\u00eda otro nombre.<\/p>\n","<p>El mirador de La Tarta recibe ese nombre debido a la curva en la que est\u00e1, que recuerdan a las capas de una tarta.<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"afeb72ee-0290-4ee1-a2fa-7153a6001bfc","summary":["<p>El observatorio del Teide es considerado por la Comunidad Cient\u00edfica Internacional como uno de los observatorios m\u00e1s&nbsp;importantes del mundo.<\/p>\n","<p>El observatorio del Teide no es considerado por la Comunidad Cient\u00edfica Internacional como uno de los observatorios m\u00e1s&nbsp;importantes del mundo, es un observatorio m\u00e1s.<\/p>\n","<p>El observatorio del Teide es considerado por el Gobierno de Espa\u00f1a como uno de los observatorios m\u00e1s&nbsp;importantes del mundo.<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"00fb9ad4-261d-4337-8dcd-5c5f8151b130","summary":["<p>En las Minas de San Jos\u00e9, fue grabada la pel\u00edcula Furia de Titanes debido al paisaje tan singular que presenta.<\/p>\n","<p>En las Minas de San Jos\u00e9, fue grabada la pel\u00edcula Furia de Titanes debido a que no ten\u00edan otro sitio donde grabarla.<\/p>\n","<p>En las Minas de San Jos\u00e9, no fue grabada la pel\u00edcula Furia de Titanes debido al paisaje tan singular que presenta.<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"74eba3a9-93fe-4568-8f05-f16734c3763f","summary":["<p>Desde Monta\u00f1a Blanca comienza el sendero m\u00e1s utilizado y llamativo del Parque Nacional para subir hasta el Pico del Teide.&nbsp;<\/p>\n","<p>Desde Monta\u00f1a Blanca comienza el sendero m\u00e1s utilizado y llamativo del Parque Nacional para subir hasta el infinito y mas all\u00e1.&nbsp;<\/p>\n","<p>Desde Monta\u00f1a Blanca comienza el sendero m\u00e1s utilizado y llamativo del Parque Nacional para subir hasta las Narices del Teide.&nbsp;<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"995097c8-222b-4878-ab52-47bcbca7b662","summary":["<p>Los llamados Roques de Garc\u00eda son un conjunto de formaciones rocosas situadas en el parque,&nbsp;siendo las m\u00e1s espectaculares el \"Roque Cinchado\",&nbsp;\"La Catedral\"&nbsp;y \"La Cascada\".<\/p>\n","<p>Los llamados Roques de Garc\u00eda son un conjunto de formaciones rocosas situadas en el parque,&nbsp;siendo las m\u00e1s espectaculares el \"La Ni\u00f1a\",&nbsp;\"La Pinta\"&nbsp;y \"La Santa Mar\u00eda\".<\/p>\n","<p>Los llamados Roques de Garc\u00eda son un conjunto de formaciones rocosas situadas en el parque,&nbsp;siendo las m\u00e1s espectaculares el \"Roque Cinchado\",&nbsp;\"La Catedral\"&nbsp;y \"La Fuente\".<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"5c56beb1-6b71-40aa-8851-c92ff8a0118e","summary":["<p>El Teide es la&nbsp;tercera estructura volc\u00e1nica m\u00e1s alta y voluminosa del planeta, con sus imponentes&nbsp;3.718 metros&nbsp;de altura.<\/p>\n","<p>El Teide es la&nbsp;quinta estructura volc\u00e1nica m\u00e1s alta y voluminosa del planeta, con sus imponentes&nbsp;3.718 metros&nbsp;de altura.<\/p>\n","<p>El Teide es la&nbsp;estructura volc\u00e1nica m\u00e1s alta y voluminosa del planeta, con sus imponentes&nbsp;3.718 metros&nbsp;de altura.<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"ea587885-f9a3-44fd-8832-b84e05e776c4","summary":["<p>La erupci\u00f3n de Pico Viejo fue la&nbsp;\u00faltima&nbsp;de las acaecidas dentro de los l\u00edmites del parque nacional del Teide y la de mayor duraci\u00f3n de las erupciones hist\u00f3ricas de Tenerife, arrojando material volc\u00e1nico durante tres meses a trav\u00e9s de las conocidas Narices del Teide.<\/p>\n","<p>La erupci\u00f3n de Pico Viejo fue la&nbsp;\u00faltima&nbsp;de las acaecidas dentro de los l\u00edmites del parque nacional del Teide y la de mayor duraci\u00f3n de las erupciones hist\u00f3ricas de Tenerife, arrojando material volc\u00e1nico durante tres a\u00f1os a trav\u00e9s de las conocidas Narices del Teide.<\/p>\n","<p>La erupci\u00f3n de Pico Viejo fue la \u00faltima de las acaecidas dentro de los l\u00edmites del parque nacional del Teide y la de mayor duraci\u00f3n de las erupciones hist\u00f3ricas de Tenerife, arrojando material volc\u00e1nico durante siete meses a trav\u00e9s de las conocidas Narices del Teide.<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"8afd01be-9186-4b84-a911-b63556b9203c","summary":["<p>El fen\u00f3meno del mar de nubes crea la ilusi\u00f3n de un paisaje de un mar blanco sobre el que la isla parece estar flotando.<\/p>\n","<p>El fen\u00f3meno del mar de nubes crea la ilusi\u00f3n de un paisaje de un mar naranja sobre el que la isla parece estar flotando gracias a los atardeceres.<\/p>\n","<p>El fen\u00f3meno del mar de nubes crea la ilusi\u00f3n de un paisaje de un atardecer espectacular desde cualquier mirador de la isla de Tenerife.<\/p>\n"]},{"subContentId":"0ed28b2c-dd90-4580-8d53-2e8544afdffa","summary":["<p>El mirador de La Tarta&nbsp;es uno de los mejores puntos de la isla para divisar el volc\u00e1n y si el tiempo lo permite, poder ver la isla de La Palma.<\/p>\n","<p>El mirador de La Tarta&nbsp;es uno de los peores puntos de la isla para divisar el volc\u00e1n y en el que no se pueden apreciar las diferentes capas geol\u00f3gicas del parque.<\/p>\n","<p>El nombre de La Tarta proviene de los colores que presenta el volc\u00e1n, que recuerdan a las capas de una tarta.<\/p>\n"]},{"subContentId":"c3cfe23c-4abd-44a3-9bc5-0352f04ff97e","summary":["<p>El&nbsp;Observatorio del Teide&nbsp;tambi\u00e9n es conocido como Observatorio de Iza\u00f1a.<\/p>\n","<p>El&nbsp;Observatorio del Teide pertenece al Instituto de Astrof\u00edsica de Tenerife (IAT).<\/p>\n","<p>El&nbsp;Observatorio del Teide&nbsp;tambi\u00e9n es conocido como Observatorio de Ucanca.<\/p>\n"]},{"subContentId":"24ff9e4a-c883-45e3-8a81-8ee4836cbe31","summary":["<p>La NASA utiliza las minas de San Jos\u00e9&nbsp;para probar robots&nbsp;que posteriormente han sido enviados a planetas como Marte.<\/p>\n","<p>La NASA utiliza la Monta\u00f1a Blanca para probar robots&nbsp;que posteriormente han sido enviados a planetas como Marte.<\/p>\n","<p>La NASA utiliza los Roques de Garc\u00eda para probar robots&nbsp;que posteriormente han sido enviados a planetas como Marte.<\/p>\n"]},{"subContentId":"36b14b9b-2216-474f-a1be-cd1ac9802a7b","summary":["<p>El sendero de Monta\u00f1a Blanca cuenta con 19.000 hect\u00e1reas.<\/p>\n","<p>El sendero de Monta\u00f1a Blanca cuenta con 10.000 hect\u00e1reas.<\/p>\n","<p>El sendero de Monta\u00f1a Blanca cuenta con 9.000 hect\u00e1reas.<\/p>\n"]},{"subContentId":"24950a68-2a9f-4fdc-a43b-9317be3e3774","summary":["<p>Los Roques de Garc\u00eda&nbsp;son formaciones rocosas compuestas por la acumulaci\u00f3n de varias capas de diferentes materiales.<\/p>\n","<p>Los llamados Roques de Garc\u00eda&nbsp;son un conjunto de formaciones rocosas situadas en el parque formados por la acumulaci\u00f3n de arena.<\/p>\n","<p>Los Roques de Garc\u00eda&nbsp;son formaciones rocosas compuestas por la acumulaci\u00f3n de varias capas de los mismos materiales a trav\u00e9s de los siglos.<\/p>\n"]},{"subContentId":"125e683f-c6ef-4a19-87fd-429e6f7fcae7","summary":["<p>El Teide tiene 3.718 m de altura.<\/p>\n","<p>El Teide tiene 3.178 m de altura.<\/p>\n","<p>El Teide tiene 3.817 m de altura.<\/p>\n"]},{"subContentId":"a6d6df3d-79c6-4754-a3ed-7bdce2485e11","summary":["<p>Pico Viejo&nbsp;o Monta\u00f1a Chahorra&nbsp;es el segundo pico m\u00e1s alto de Tenerife y de Canarias<\/p>\n","<p>Pico Viejo&nbsp;o Monta\u00f1a Chahorra&nbsp;es el tercer pico m\u00e1s alto de Tenerife y de Canarias<\/p>\n","<p>Pico Viejo&nbsp;o Monta\u00f1a Chahorra&nbsp;es el segundo pico m\u00e1s alto de Tenerife y de Espa\u00f1a<\/p>\n"]}],"overallFeedback":[{"from":0,"to":100}],"solvedLabel":"Progress:","scoreLabel":"Wrong answers:","resultLabel":"Your result","labelCorrect":"Correct.","labelIncorrect":"Incorrect! Please try again.","alternativeIncorrectLabel":"Incorrect","labelCorrectAnswers":"Correct answers.","tipButtonLabel":"Show tip","scoreBarLabel":"You got :num out of :total points","progressText":"Progress :num of :total"},"subContentId":"60d18fae-9875-419a-b441-27d76e4d401e","metadata":{"contentType":"Summary","license":"U","title":"Test final"}}},{"interactionpos":"-3.2099597952136087,0.19000000000000028","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":8},"subContentId":"cb36d6ce-d177-4ff0-afc6-b9c90bb561e0","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene"}}}]}],"startSceneId":2},"behaviour":{"sceneRenderingQuality":"high"}}