{"threeImage":{"scenes":[{"sceneId":0,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"La Catedral de La Laguna","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bde98fdccc5.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-3.627459795213613,-0.08500000000000002","interactions":[{"interactionpos":"-1.610645102393195,0.04875000000000003","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":1},"subContentId":"a5423bb6-60c4-4629-b465-63e2ece2c989","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-4.801895102393195,-0.02374999999999991","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":7},"subContentId":"95fab7b2-83dc-411d-b7ba-5e4645fbea09","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-2.662459795213609,0.1675000000000003","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Comenzamos por la<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\">Santa Iglesia Catedral de San Crist\u00f3bal de La Laguna<\/h2>\n\n<p>Es una <strong>catedral neog\u00f3tica<\/strong> en su cuerpo principal y <strong>neocl\u00e1sica<\/strong> en la fachada, sede de la <em>Di\u00f3cesis de San Cristobal de La Laguna<\/em>&nbsp;(m\u00e1s conocida como Di\u00f3cesis de Tenerife).<\/p>\n\n<p>La catedral se encuentra en el casco hist\u00f3rico de la ciudad de La Laguna, declarado<strong> Patrimonio de la Humanidad<\/strong> en 1999.<\/p>\n"},"subContentId":"e1e6744d-0f4b-4090-9854-c819d2df70eb","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Catedral de San Crist\u00f3bal de La Laguna","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-2.316209795213608,0.006250000000000399","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdf568a8a8c.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1920,"height":1279},"alt":"Interior de la Catedral de La Laguna","title":"Interior de la Catedral de La Laguna"},"subContentId":"ec621bc2-64c9-45a3-80d4-7567b280c9e5","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Interior de la Catedral de La Laguna","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-2.3049597952136085,0.6662500000000007","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdf5998687f.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":800,"height":1401},"alt":"C\u00fapula","title":"C\u00fapula"},"subContentId":"81f6a2e1-c794-4dd0-be0d-6106484a1d12","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"C\u00fapula","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"2.1025402047863895,-0.23375000000000068","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">\u00a1Bienvenido a<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Paseando entre calles<\/strong>!<\/h2>\n\n<p><span style=\"font-size:1em;\">En este tour recorreremos la ciudad de<strong> San Crist\u00f3bal de La Laguna<\/strong> desde sus calles.<\/span><\/p>\n\n<p>Disfruta de los <strong>incre\u00edbles lugares <\/strong>que ofrece esta ciudad y atento a los \u00a1<strong>puntos de inter\u00e9s!<\/strong><\/p>\n\n<p>Al final del tour habr\u00e1 un <strong>test<\/strong> para comprobar que has estado atento a todos los detalles que La Laguna ofrece.<\/p>\n\n<p>Cuando termines la visita, <strong>vuelve aqu\u00ed y realiza el test<\/strong>, \u00a1no te dejes nada sin investigar en el tour!<\/p>\n\n<h3><strong>\u00a1P\u00e1salo bien y buena suerte!<\/strong><\/h3>\n"},"subContentId":"01db7452-f30b-4787-84a3-b4a2ce32e84d","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Introducci\u00f3n","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-3.1862097952136117,-0.15749999999999897","action":{"library":"H5P.Summary 1.10","params":{"intro":"<h2><strong>\u00a1Cuestionario final!<\/strong><\/h2>\n\n<h3><strong>Si no has recorrido todo el tour, vuelve luego.<\/strong><\/h3>\n\n<h3>Elige los datos correctos:<\/h3>\n","summaries":[{"subContentId":"a53bc53f-2513-4261-b9af-e027988e5a67","summary":["<p>La ciudad de La Laguna fue declarada&nbsp;Patrimonio de la Humanidad&nbsp;en 1999.<\/p>\n","<p>La ciudad de La Laguna fue declarada&nbsp;Patrimonio de la Humanidad&nbsp;en 1997.<\/p>\n"],"tip":""},{"subContentId":"f4f79278-13b8-4613-9f80-d456276f1e7d","summary":["<p>La plaza&nbsp;m\u00e1s importante&nbsp;de la ciudad de San Crist\u00f3bal de La Laguna es la plaza de la Concepci\u00f3n.<\/p>\n","<p>La plaza&nbsp;m\u00e1s importante&nbsp;de la ciudad de San Crist\u00f3bal de La Laguna es la plaza de San Pedro.<\/p>\n"]},{"subContentId":"bbdf6073-aa4c-44e9-80b8-2c9adbfd25c5","summary":["<p>La parroquia matriz de la ciudad de San Crist\u00f3bal de La Laguna y de la isla de Tenerife es la iglesia de la Concepci\u00f3n <\/p>\n","<p>La parroquia matriz de la ciudad de San Crist\u00f3bal de La Laguna y de la isla de Tenerife es la iglesia de&nbsp;San Crist\u00f3bal de La Laguna&nbsp;<\/p>\n"]},{"subContentId":"a144d6f9-a3ee-4e45-a20a-8e1826b0be0a","summary":["<p>La Casa del Corregidor fue utilizada como&nbsp;c\u00e1rcel en el siglo XVIII.<\/p>\n","<p>La Casa del Corregidor fue utilizada como&nbsp;c\u00e1rcel en el siglo XV.<\/p>\n"]},{"subContentId":"30dba0ab-875f-4154-914c-a16c35260169","summary":["<p>De la construcci\u00f3n original de la Casa del Corregidor s\u00f3lo se mantiene la portada de piedra volc\u00e1nica roja.<\/p>\n","<p>De la construcci\u00f3n original de la Casa del Corregidor s\u00f3lo se mantienen los colores de su fachada.<\/p>\n"]},{"subContentId":"d9ee7300-7e0b-4cb1-a1e9-87039b477cb7","summary":["<p>En la plaza del Adelantado se encuentran:&nbsp;el ayuntamiento, los juzgados del municipio, el mercado municipal (provisionalmente en la plaza del Cristo)&nbsp;y la Ermita de San Miguel Arc\u00e1ngel.<\/p>\n","<p>En la plaza del Adelantado se encuentran:&nbsp;el ayuntamiento, los juzgados del municipio, el mercado municipal y la Ermita de San Miguel Arc\u00e1ngel.<\/p>\n"]},{"subContentId":"b15e47c6-d349-4ee5-8d07-fc3f282a9511","summary":["<p>El parque de la Constituci\u00f3n cuenta con una zona recientemente habilitada con un estanque para patos&nbsp;y con dos zonas de juegos infantiles.<\/p>\n","<p>El parque de la Constituci\u00f3n cuenta con una zona recientemente habilitada con un estanque para patos&nbsp;y con cinco zonas de juegos infantiles.<\/p>\n"]},{"subContentId":"8a88429b-6536-4946-a6e2-1f3a637da15f","summary":["<p>El Camino Largo tiene 700 metros de largo flanqueados por 200 palmeras&nbsp;y El Castillo del Camino Largo.<\/p>\n","<p>El Camino Largo tiene 200 metros de largo flanqueados por 700 palmeras&nbsp;y El Castillo del Camino Largo.<\/p>\n"]},{"subContentId":"407ad1a9-f9b2-489e-8482-37daa8d0ae75","summary":["<p>El nombre original de la Plaza del Cristo es Plaza de San Francisco.<\/p>\n","<p>El nombre original de la Plaza del Cristo es Plaza de la Concepci\u00f3n.<\/p>\n"]},{"subContentId":"d7ab432a-566a-4fd7-9709-e6b4395fe211","summary":["<p>El parque de La Vega tiene m\u00e1s de&nbsp;22.000 metros cuadrados.<\/p>\n","<p>El parque de La Vega tiene m\u00e1s de&nbsp;25.000 metros cuadrados.<\/p>\n"]}],"overallFeedback":[{"from":0,"to":100}],"solvedLabel":"Progress:","scoreLabel":"Wrong answers:","resultLabel":"Your result","labelCorrect":"Correct.","labelIncorrect":"Incorrect! Please try again.","alternativeIncorrectLabel":"Incorrect","labelCorrectAnswers":"Correct answers.","tipButtonLabel":"Show tip","scoreBarLabel":"You got :num out of :total points","progressText":"Progress :num of :total"},"subContentId":"e5c1deb0-36f9-417b-810a-4adb9b1ac9eb","metadata":{"contentType":"Summary","license":"U","title":"\u00a1Cuestionario final! Si no has recorrido todo el tour, vuelve luego."}}}]},{"sceneId":1,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Calle Obispo Rey Redondo","scenedescription":"<p>Transici\u00f3n de la catedral hacia La Concepci\u00f3n<\/p>\n","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdea2353827.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"cameraStartPosition":"-2.3430244880340223,-0.008749999999999614","interactions":[{"interactionpos":"-1.569959795213608,-0.0562499999999999","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":2},"subContentId":"61626433-9c3b-4a9f-b757-b65b95a18e24","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-0.24995979521360753,-0.042499999999999885","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":0},"subContentId":"26ab089e-44c9-450b-9608-feea19820c95","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-4.712459795213607,-0.009999999999999565","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":4},"subContentId":"21bd8948-e1ac-4bfe-8925-c24b751549b1","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":2,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Torreta de luz","scenedescription":"<p>De camino hacia la Concepci\u00f3n<\/p>\n","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdeabebb31f.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"cameraStartPosition":"-4.267339180854438,0.042499999999999996","interactions":[{"interactionpos":"-4.688145102393196,-0.006250000000000019","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":3},"subContentId":"222374c5-2c56-48b6-8feb-6bfd8d4cc73c","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-1.541895102393196,-0.02249999999999995","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":1},"subContentId":"7c9a2693-d9ce-4ac5-b550-311df773dc43","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-3.832459795213609,0.07750000000000004","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Plaza de la Concepci\u00f3n<\/strong><\/h2>\n\n<p>Es una de las plazas<strong> m\u00e1s importantes<\/strong> de la ciudad de San Crist\u00f3bal de La Laguna. Toma el nombre de la emblem\u00e1tica <strong>Iglesia Matriz de Nuestra Se\u00f1ora de la Concepci\u00f3n<\/strong>, la cual se encuentra junto a la plaza.<\/p>\n"},"subContentId":"80a8c6a4-c235-406a-b7a6-667d1cb6847b","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Plaza de la Concepci\u00f3n","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":3,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Iglesia de La Concepci\u00f3n","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdeb34230a5.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-3.7991538736748476,0.27500000000000024","interactions":[{"interactionpos":"-0.17552448803402104,0.018750000000000155","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":2},"subContentId":"38b2130b-6173-48e3-b988-6032c3c50c7a","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-4.000524488034021,0.14500000000000005","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Y llegamos a la<\/h3>\n\n<h2 id=\"firstHeading\" style=\"text-align: center;\"><strong>Parroquia Matriz de Nuestra Se\u00f1ora de la Concepci\u00f3n (San Crist\u00f3bal de La Laguna)<\/strong><\/h2>\n\n<p>Es la <strong>parroquia matriz <\/strong>de la ciudad de San Crist\u00f3bal de La Laguna y de la isla de Tenerife. Fue la primera parroquia de la isla, y matriz de todas las creadas desde el siglo XVI. El templo es un <strong>Bien de Inter\u00e9s Cultural <\/strong>desde el a\u00f1o 1948 y con la categor\u00eda de <strong>Monumento Hist\u00f3rico-Art\u00edstico<\/strong> desde el a\u00f1o 2012. Hoy en d\u00eda, su torre, de<strong> 28 m de altura<\/strong> es el s\u00edmbolo m\u00e1s representativo de La Laguna.<\/p>\n"},"subContentId":"f5841fb5-f135-43ca-89ad-eca6a82214b0","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Untitled Text","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-3.4867744880340212,0.3387500000000002","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdfcc375a3c.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":300,"height":450},"alt":"Iglesia de La Concepci\u00f3n","title":"Iglesia de La Concepci\u00f3n"},"subContentId":"4246c4c9-26b7-4823-8190-9242dacff9f7","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Iglesia de La Concepci\u00f3n","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":4,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Calle Obispo Redondo","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdebec151c8.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"scenedescription":"<p>Transici\u00f3n hacia la Plaza del Adelantado<\/p>\n","cameraStartPosition":"-1.6259685664952643,-0.05749999999999992","interactions":[{"interactionpos":"-1.4893951023931955,-0.02874999999999986","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":5},"subContentId":"cf35962d-44a7-4d67-a000-9d8c94448e6b","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-4.621330409572781,-0.0012499999999997609","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":1},"subContentId":"529f54e1-df4b-4676-8ed9-feab8f8d0e38","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":5,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Casa del Corregidor","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bded55ecb91.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"scenedescription":"<p>Transici\u00f3n hacia la Plaza del Adelantado<\/p>\n","cameraStartPosition":"-1.4587097952136094,-0.1275000000000002","interactions":[{"interactionpos":"-1.53120979521361,-0.03624999999999992","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":6},"subContentId":"edbd24d0-271e-4487-83af-c8e97002807a","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-4.649395102393195,-0.026249999999999912","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":4},"subContentId":"1837c276-a107-42a3-9764-5185f5b3206e","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-1.089959795213608,0.15875000000000003","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Esta es<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Casa del Corregidor <\/strong><\/h2>\n\n<p>Este edificio de <strong>1540<\/strong>,&nbsp;es uno de los <strong>m\u00e1s antiguos<\/strong> de la ciudad, aunque de su construcci\u00f3n original s\u00f3lo se mantiene la portada de <strong>piedra volc\u00e1nica roja<\/strong>. Fue utilizado como<strong> c\u00e1rcel en el siglo XVIII<\/strong>, \u00e9poca de la que conserva una sala abovedada. Actualmente alberga dependencias municipales.<\/p>\n"},"subContentId":"b657031f-56ac-46e7-8e9d-57d8a07cb844","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Casa del Corregidor","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-1.268709795213609,0.02499999999999988","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdfdb7abdc4.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":960,"height":370},"alt":"Casa del Corregidor","title":"Casa del Corregidor"},"subContentId":"b97ab2d9-d4b7-4ac2-99f0-881f3320411e","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Casa del Corregidor","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":6,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Plaza del Adelantado","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdee0f720c5.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-2.0616538736748486,-0.027499999999999948","interactions":[{"interactionpos":"-4.761209795213608,-0.020000000000000042","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":5},"subContentId":"6758cbec-d4cd-4b02-8819-092efc19afe7","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-1.9055244880340214,-0.05500000000000007","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdfe5e72692.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":2501,"height":1355},"alt":"Plaza del Adelantado","title":"Plaza del Adelantado"},"subContentId":"008b0792-6de8-47f7-8e6a-1653636e4f4a","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Plaza del Adelantado","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-2.290524488034022,0.06750000000000012","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Esta es la<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Plaza del Adelantado<\/strong><\/h2>\n\n<p>La <strong>plaza<\/strong> se encuentra en el centro del <strong>casco antiguo de la ciudad<\/strong>, a su alrededor se encuentran el <strong><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ayuntamiento_de_San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"Ermita de San Miguel Arc\u00e1ngel (San Crist\u00f3bal de La Laguna)\">Ayuntamiento<\/a><\/strong>, los<strong> juzgados<\/strong> del municipio, el <strong>mercado municipal<\/strong> (provisionalmente en la <strong>plaza del Cristo<\/strong>&nbsp;a la espera de la construcci\u00f3n de un nuevo edificio) y la <strong><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ermita_de_San_Miguel_Arc%C3%A1ngel_(San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna)\" target=\"_blank\" title=\"\">Ermita de San Miguel Arc\u00e1ngel<\/a><\/strong>.<\/p>\n"},"subContentId":"c999e9c6-9b02-4464-a606-06563c1897de","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Plaza del Adelantado","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":7,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Parque de La Constituci\u00f3n","scenedescription":"","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdef88526a5.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":8192,"height":4096},"cameraStartPosition":"-2.377339180854436,-0.11499999999999996","interactions":[{"interactionpos":"-0.6281451023931961,-0.09375","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":8},"subContentId":"5350b78c-4fa5-47c9-8e35-53fb205bd2c3","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-4.818145102393196,-0.028750000000000026","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":0},"subContentId":"c3c5efe0-6033-45be-aafb-d1cee9d2ddcc","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-3.207459795213609,-0.023749999999999983","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":9},"subContentId":"ec553133-96d1-4aba-bcf0-6acfbad82392","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-1.6924597952136085,-0.016250000000000153","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":10},"subContentId":"7d8d4823-f0e9-405c-ac7d-85309c11a2c0","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-2.645524488034022,-0.0600000000000001","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Aqui tenemos el&nbsp;<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Parque de La Constituci\u00f3n<\/strong><\/h2>\n\n<p>Este <strong>parque<\/strong> cuenta con una zona recientemente habilitada con un <strong>estanque para patos<\/strong> y con <strong>dos zonas de juegos infantiles<\/strong>.<\/p>\n\n<p>En sus jardines descubrir\u00e1s los <strong>monumentos<\/strong> al poeta cubano <em>Jos\u00e9 Mart\u00ed<\/em>, hijo de la tinerfe\u00f1a <em>Leonor P\u00e9rez<\/em>, y al libertador venezolano <em>Sim\u00f3n Bolivar<\/em>, tamb\u00eden de ascendencia canaria.<\/p>\n"},"subContentId":"ce39f2ed-29bf-44c0-9068-de8c81b36d42","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Parque de La Constituci\u00f3n","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-2.221774488034022,-0.035","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdf6d62d622.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":720,"height":265},"alt":"Interior del Parque de La Constituci\u00f3n","title":"Interior del Parque de La Constituci\u00f3n"},"subContentId":"ef719a20-ecd5-4e5a-b539-a4bbc9fba246","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Interior del Parque de La Constituci\u00f3n","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":8,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Plaza del Cristo","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdf03485639.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-2.0943951023931953,0","interactions":[{"interactionpos":"-3.0406451023931966,-0.013750000000000095","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":7},"subContentId":"d20ffe1c-a933-45c0-93a1-9fd912a452c6","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-2.4206451023931965,-0.030000000000000086","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Bienvenido a<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Plaza del Cristo de La Laguna<\/strong><\/h2>\n\n<p>La<strong> Plaza del Cristo de La Laguna<\/strong> (cuyo nombre original es <strong>Plaza de San Francisco<\/strong>),&nbsp;se encuentra en la zona noreste de la ciudad. Antiguamente ten\u00eda una gran fuente central. A la plaza se la conoce corrientemente como<strong> Plaza del Cristo<\/strong>, pues, sin duda, lo que le da m\u00e1s importancia es la presencia en una de sus esquinas del <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Real_Santuario_del_Sant%C3%ADsimo_Cristo_de_La_Laguna\" target=\"_blank\" title=\"Real Santuario del Cristo de La Laguna\">Real Santuario del Cristo de La Laguna<\/a>, imagen que despierta gran devoci\u00f3n entre los laguneros y, en general, entre todos los canarios. En la actualidad en esta plaza se encuentra el <strong>mercado municipal<\/strong>.\u200b<\/p>\n"},"subContentId":"b30466a0-025e-47b5-bc20-5aaa358cd6b8","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Plaza del Cristo de La Laguna","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":9,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Camino Largo","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdf1e92ac7f.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":8192,"height":4096},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-6.0343951023931925,0.0050000000000001155","interactions":[{"interactionpos":"-4.11758040957278,-0.011249999999999954","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":7},"subContentId":"bbdbd10e-c17c-484b-a841-69c2b235fe5b","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-5.74883040957278,-0.05249999999999998","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Estamos en<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>El Camino Largo<\/strong><\/h2>\n\n<p>Es uno de los <strong>paseos m\u00e1s emblem\u00e1ticos<\/strong> de la ciudad. Setecientos metros de largo flanqueados por unas<strong> 200 palmeras<\/strong> t\u00edpicas canarias de unos ochenta a\u00f1os. En 1780, <em>Don Fernando de Molina<\/em>, promovi\u00f3 la construcci\u00f3n de este paseo, pero visto que superaba con creces el presupuesto inicial aprobado por el Cabildo, tuvo que terminar la obra con dinero de su propio bolsillo y el de sus allegados.<\/p>\n\n<p>En el camino se encuentra <strong>El Castillo del Camino Largo<\/strong>, levantado a principios del siglo pasado por el afamado escritor <em>Domingo Cabrera Cruz<\/em>, quien no dud\u00f3 en abrir sus puertas para otros artistas, convirti\u00e9ndolo as\u00ed en un punto de reuni\u00f3n del movimiento cultural de La Laguna.<\/p>\n"},"subContentId":"a25348d7-9695-487a-9aa0-07b5b835e66f","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Untitled Text","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-5.87883040957278,0.04750000000000007","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdf7b92e350.JPG","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":1200,"height":833},"alt":"Castillo del Camino Largo","title":"Castillo del Camino Largo"},"subContentId":"c5ebf98f-b61e-480a-98ec-c8649cbf447c","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Castillo del Camino Largo","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":10,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Transici\u00f3n hacia Parque de la Vega","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdf2f28291f.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":6656,"height":3328},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-1.8868951023931941,-0.15000000000000024","interactions":[{"interactionpos":"-1.0331451023931955,-0.07000000000000045","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":11},"subContentId":"b83f9ceb-8638-42b5-a81c-4b8a465a3b94","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-5.390080409572781,-0.12000000000000005","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":7},"subContentId":"af035d9c-339f-4961-a581-b1efe632b6f7","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-1.9131451023931951,-0.01875000000000003","action":{"library":"H5P.Image 1.1","params":{"contentName":"Image","file":{"path":"images\/file-60bdf8f34e29c.jpeg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":768,"height":271},"alt":"Parque de La Vega","title":"Parque de La Vega"},"subContentId":"664f6466-9d1a-4438-a3f8-333c297bad4f","metadata":{"contentType":"Image","license":"U","title":"Parque de La Vega","defaultLanguage":"es"}}}]},{"sceneId":11,"sceneType":"360","showBackButton":true,"iconType":"arrow","scenename":"Parque de La Vega","scenesrc":{"path":"images\/scenesrc-60bdf3657e8db.jpg","mime":"image\/jpeg","copyright":{"license":"U"},"width":8192,"height":4096},"scenedescription":"","cameraStartPosition":"-0.7637097952136096,-0.09750000000000013","interactions":[{"interactionpos":"-1.5674597952136093,-1.0668549377257364e-16","action":{"library":"H5P.GoToScene 0.1","params":{"nextSceneId":10},"subContentId":"1e5798cc-6721-49f7-aa05-ef1b1cb0c7cf","metadata":{"contentType":"Go To Scene","license":"U","title":"Untitled Go To Scene","defaultLanguage":"es"}}},{"interactionpos":"-0.49120979521360925,-0.01750000000000012","action":{"library":"H5P.AdvancedText 1.1","params":{"text":"<h3 style=\"text-align: center;\">Nos encontramos en el<\/h3>\n\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Parque de La Vega<\/strong><\/h2>\n\n<p>Es uno de los <strong>m\u00e1s famosos<\/strong> de la ciudad de La Laguna. Con m\u00e1s de<strong> 22.000 metros<\/strong> cuadrados cuenta con un jard\u00edn acu\u00e1tico dotado con m\u00e1s de 80 especies de plantas y nen\u00fafares de 20 variedades distintas.&nbsp;<\/p>\n"},"subContentId":"aca127c3-9775-482d-923b-e9a20192015d","metadata":{"contentType":"Text","license":"U","title":"Untitled Text","defaultLanguage":"es"}}}]}],"startSceneId":0},"behaviour":{"sceneRenderingQuality":"high"}}